\documentclass[11pt,a4paper,urlcolor=gray]{moderncv}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{footmisc}
%\usepackage{fontawesome}
\moderncvtheme[blue]{casual}                 % optional argument are 'blue' (default), 'orange', 'red', 'green', 'grey' and 'roman' (for roman fonts, instead of sans serif fonts)
% adjust the page margins
\usepackage[scale=0.85]{geometry}
\setlength{\hintscolumnwidth}{4cm}						% if you want to change the width of the column with the dates
%\AtBeginDocument{\setlength{\maketitlenamewidth}{6cm}}  % only for the classic theme, if you want to change the width of your name placeholder (to leave more space for your address details

\providecommand*{\gitlabsocialsymbol}{}
\renewcommand*{\gitlabsocialsymbol}{{\scriptsize\faGitlab}~}

\AtBeginDocument{\recomputelengths}
\firstname{Francisco}
\familyname{Alfaro Medina}
\title{Ingeniero Matem\'atico}
\mobile{+56 9 9454 1139}
\email{francisco.alfaro.496@gmail.com}
\social[linkedin]{FAAM}
\social[gitlab][www.gitlab.com/fralfaro]{fralfaro}
\social[github]{fralfaro}
\homepage{fralfaro.github.io/portfolio}
\nopagenumbers{}

%----------------------------------------------------------------------------------
%            content
%----------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
\makecvtitle

\section{Experiencia Laboral}
\cventry{Nov 2023 -- Actualidad}
{Head of Advanced Analytics}
{Grupo Security}
{Santiago, Chile}
{}
{Liderar desarrollo e implementaci\'on de algoritmos (\textit{Gerencia Advanced Analytics}): \begin{itemize} 
		\item Prospectos: Estrategias y captación de clientes en seguros de vida.
		\item Análisis de ex-clientes para mejorar retención en seguros de vida.
		\item Modelo exitoso de detección de fraude en seguros de vida.
    	\item Gestión eficiente de rescates y traspasos de fondos mutuos.
    	\item Contribución a la formulación y desarrollo de políticas relacionadas con Inteligencia Artificial (AI).
    	\item Soporte en automatización de procesos/pipelines con Microsoft Azure (Azure Synapse, Azure ML, Azure Devops).
	 \end{itemize}
}

\cventry{Nov 2021 -- Nov 2023}
{Senior Data Scientist}
{Walmart}
{Santiago, Chile}
{}
{Desarrollo e implementaci\'on de algoritmos (\textit{Gerencia Advanced Analytics}):
	\begin{itemize}
		\item Estimación de demanda, optimización de inventario y garantía de disponibilidad de productos.
		\item Análisis y recomendación de productos para promociones estratégicas.
		\item Análisis detallados para la selección óptima de surtidos de productos en tiendas.
		\item Selección óptima de surtidos de productos en tiendas.
		\item Modelos de análisis de variación de costos para mejorar la negociación con proveedores.
		\item Modelos para analizar el Market Share y comparación competitiva en el mercado.
		\item Liderazgo en equipos de Data Scientists, promoviendo colaboración y crecimiento profesional.
	\end{itemize}
}
\cventry{Ene 2021 -- Nov 2021}
        {Senior Data Scientist}
        {Banco Ita\'u}
        {Santiago, Chile}
        {}
        {Desarrollo e implementaci\'on de algoritmos (\textit{Gerencia Advanced Analytics}): \begin{itemize} 
        		\item Modelos de predicción: compra de productos bancarios - Desafio Ita\'u. 
        \item Modelo de Score de Riesgo (proyecto de alianza ITAU y Rappi). 
        \item Liderazgo en equipos de Data Scientists, brindando orientación y apoyo en proyectos. Promover la colaboración y el crecimiento profesional. \end{itemize}
}
\cventry{May 2019 -- Dic 2020}
        {Data Scientist}
        {Cencosud S.A.}
        {Santiago, Chile}
        {}
        {Desarrollo e implementaci\'on de algoritmos (\textit{Gerencia Advanced Analytics}): \begin{itemize} \item Estimaci\'on de la demanda para supermercados y tiendas de mejoramiento del hogar. \item Asignación óptima de turnos de  cajeros en tiendas, considerando pron\'ostico de demanda, restricciones laborales y disponibilidad de cada trabajador. \item Modelos de \textit{Storage Assignment} con atochamiento para mejorar los tiempos de viajes
 de los pickeadores dentro de los centros de distribuci\'on.
\end{itemize}
}
\cventry{Jun 2018 -- May 2019}
        {Consultor - Data Scientist}
        {U-Planner,}
        {Santiago, Chile}
        {}
        {Desarrollador principal de algoritmos de Data Science: \begin{itemize} \item Diagn\'ostico de la programaci\'on academica. \item Asignaci\'on \'optima de infraestructura universitaria. \item An\'alisis de planes de estudio para universidades de Latino Am\'erica. \end{itemize}
}
\cventry{Mar 2018 -- Feb 2019}
        {Consultor - Data Scientist}
        {IConstruye}
        {Santiago, Chile}
        {}
        {Desarrollador principal de algoritmos de Clasificaci\'on de Texto sobre las ordenes de compras usando t\'ecnicas de \textit{Natural Language Processing}.
}
\cventry{Ago 2017 -- Dic 2018}
        {Investigador}
        {Pontificia Universidad Cat\'olica de Valpara\'iso}
        {Valpara\'iso, Chile}
        {}
        {Investigador encargado de los siguientes proyectos: \begin{itemize} \item Retenci\'on universitaria sobre alumnos de la carrera de ingenier\'ia civil en construcci\'on. \item Modelos de Kriging de tres dimensiones sobre los ensayos de laboratorio para relaves. \end{itemize}
}
\cventry{Dic 2016 -- Mar 2017}
        {Data Scientist (Pr\'actica profesional)}
        {U-Planner}
        {Santiago, Chile}
        {}
        {\begin{itemize} \item Dise\~no y optimizaci\'on de planes de estudios. \item An\'alisis de retenci\'on universitaria. \item Asignaci\'on \'optima de infraestructura universitaria. \end{itemize}
}


\section{Experiencia Docente}

\cventry{2012 -- 2023}
{Universidad T\'ecnica Federico Santa Mar\'ia}
{Valpara\'iso, Chile}
{}
{}
{
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Co-Tutor}. Juan Briceño. Predicción y clasificación de curso de un beneficio bancario.
		\item \textbf{Docente}. Álgebra, Cálculo y Matemáticas Aplicadas.
		\item \textbf{Docente de Apoyo}. Diseñar material docente (ejercicios, cuestionarios y pruebas).
		\item \textbf{Ayudante}. Álgebra, Cálculo, Inferencia Estadística, Análisis de Regresión, Series de Tiempo, Métodos Estadísticos, Análisis Real.
	\end{itemize}
}

\cventry{2022 -- 2023}
{ DUOC UC}
{Santiago, Chile}
{}
{}
{
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Docente}. Introducción al Aprendizaje Profundo.
		\item \textbf{Especialista}. Proceso de elaboración y actualización de los planes de estudio del Departamento de Informática.
	\end{itemize}
}

\cventry{2022 -- 2023}
{Bootcamps}
{Online}
{}
{}
{
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Coding Dojo - Instructor}. Profesor Curso Data Science (clases y proyectos).
		\item \textbf{Practicum - Tutor}. Profesor Curso Data Science (webinars y proyectos).
	\end{itemize}
}



\section{Conocimientos / Habilidades}
\cvline{Conocimiento en Machine Learning}
       {\textit{Deep Learning}, \textit{Computer Vision}, Series Temporales, Regresi\'on, Clasificaci\'on, Clustering, Algoritmos evolutivos, \textit{Boosting}, Optimizaci\'on discreta.
}
\cvline{Principales Frameworks y Librer\'ias}
       {Pytest, Poetry, Pydantic, Mkdocs, Pre-commit, Black, Flake8, FastApi, Loguru, Click, TensorFlow, NumPy, Pandas, SQLAlchemy, Scikit-learn, StatsModels, Seaborn, OpenCV, PySpark, MLFlow, Databricks , Docker, Kubernetes.
}
\cvline{Lenguajes de Programaci\'on}
       {Conocimiento avanzado en Python y R. Conocimiento complementario en SQL, \LaTeX, Bash, C, HTML, CSS.
}
\cvline{Mejores pr\'acticas de desarrollo de software}
       {Dise\~no orientado a Objetos, \textit{Test Driven Development}, GitFlow, Integraci\'on Cont\'inua, Entrega Cont\'inua\footnotemark.
}

\section{Educaci\'on}
\cventry{2017 - 2019}
        {Educaci\'on Superior}
        {Universidad T\'ecnica Federico Santa Mar\'ia}
        {Valpara\'iso}
        {\href{https://github.com/fralfaro/portfolio/blob/main/docs/files/education/magister.pdf}{\underline{Magister en Ciencias, menci\'on Matem\'atica}}.}
        {}
\cventry{2011 - 2017}
        {Educaci\'on Superior}
        {Universidad T\'ecnica Federico Santa Mar\'ia}
        {Valpara\'iso}
        {\href{https://github.com/fralfaro/portfolio/blob/main/docs/files/education/pregrado.pdf}{\underline{Ingenier\'ia Civil Matem\'atica, menci\'on Estad\'istica Aplicada}}.}
        {}

\section{Certificaciones}
\cvitem{Microsoft}{\href{https://www.credly.com/badges/2574be9c-266d-4b57-9c9c-ab20d04ebd53/linked_i}{\uline{Azure Fundamentals}}. \href{https://www.credly.com/badges/7c66ee69-7c18-4d69-acf6-648d69728609/linked_i}{\uline{Azure Data Engineer Associate}}.
}
\cvitem{Coursera}{\href{https://www.coursera.org/account/accomplishments/verify/2CLJAD52LY89}{\underline{Machine Learning}}. \href{https://www.coursera.org/account/accomplishments/professional-cert/YU8ZEUPC55ZC?utm_source=link&utm_medium=certificate&utm_content=cert_image&utm_campaign=sharing_cta&utm_product=prof}{\underline{DL.AI TensorFlow Developer}}. \href{https://www.coursera.org/account/accomplishments/specialization/EAHZDCVVSW3X?utm_source=link&utm_medium=certificate&utm_content=cert_image&utm_campaign=sharing_cta&utm_product=s12n}{\underline{DevOps on AWS}}.
}
\cvitem{Udemy}{\href{https://udemy-certificate.s3.amazonaws.com/pdf/UC-42fcf651-14b7-4fe3-b6d8-4b1ff68b95ed.pdf}{\underline{Docker Mastery}}. \href{https://udemy-certificate.s3.amazonaws.com/pdf/UC-cd269abd-7b2d-4e66-a1f9-d5a47e35cd8e.pdf}{\underline{Big Data with Apache Spark}}.
}

%\section{Contactos de Referencia}
%\cvitem{\href{https://www.linkedin.com/in/syonekura/}{Sebastián Yonekura}}{\textbf{Celular}: +1 (571) 400-9383. \textbf{Correo}: sebastian.yonekura@gmail.com.}
%\cvitem{\href{https://www.linkedin.com/in/pablowoolvett/}{Pablo Woolvett  }}{\textbf{Celular}: +56 9 4260 8723. \textbf{Correo}: pablowoolvett@gmail.com.}

\section{Intereses}
\cvitem{Data Science y Machine Learning}{Para estar al tanto de las \'ultimas tendencias, suelo leer papers (arXiv), leer \textit{blog posts}, ver charlas (PyData) o tomar cursos online.
}
\cvitem{Open Source Software}{Subo tutoriales de mi aprendizaje en plataformas como GitHub/Gitlab y contribuyo con preguntas y respuestas (StackOverflow) en proyectos de ML.}

\footnotetext{Este curriculum es el resultado de un Pipeline de CI/CD, para m\'as informaci\'on, visite \url{https://gitlab.com/fralfaro/cv}
}
\end{document}